# fem1-rozovyk-js-hw1

### Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
 
 Змінна, оголошена через var, - глобальна змінна. Змінні, оголошені через let і const, видні в межах тіла функції - в межах фігурних дужок. Змінну let можна міняти. Змінну const - не можна, це константа.
 
### Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

Оскільки змінна, оголошена через var, має глобальну зону видимості, то будь-які функції можуть звертатися до неї, що може призвести до помилок. Це особливо актуально, коли над кодом працює декілька розробників.
 
